[LIVE]NASA 宣佈首個前往太陽的任務將於2018年開始

Wearing a nearly 5-inch thick coat of carbon-composite solar shields, NASA’s Solar Probe Plus will explore the sun’s atmosphere in a mission that begins in the summer of 2018.

A solar flare erupted on the far side of the sun on June 4, 2011, and sent solar neutrons out into space. (Credit: NASA/STEREO/Helioviewer)
It’s not a journey that any human can make, so NASA is sending a roughly 10-foot high probe on the historic mission that will put it about eight times closer to the sun than any spacecraft has ever reached before.

The probe will have to withstand heat and radiation never before experienced by any spacecraft, but the specially designed mission will also address questions that couldn’t be answered before. Understanding the sun in greater detail can also shed light on Earth and its place in the solar system, researchers said.

NASA will announce more details about the mission during a news conference that will be carried live on CNN Wednesday at 11 a.m. ET.

This is NASA’s first mission to the sun and its outermost atmosphere, called the corona.

The probe will eventually orbit within 3.7 million miles of the sun’s surface. The observations and data could provide insight about the physics of stars, change what we know about the mysterious corona, increase understanding of solar wind and help improve forecasting of major space weather events. Those events can impact satellites and astronauts, as well as the Earth — including the power grid and radiation exposure on airline flights, NASA said.

The mission’s objectives include “tracing the flow of energy that heats and accelerates the sun’s corona and solar wind, determining the structure and dynamics of the plasma and magnetic fields at the sources of the solar wind and explore mechanisms that accelerate and transport energetic particles.”

Solar wind is the flow of charged gases from the sun that is present in most of the solar system. Those winds scream past Earth at a million miles per hour, and disturbances of the solar wind cause disruptive space weather that impacts our planet.

Space weather may not sound like something that concerns Earth, but surveys by the National Academy of Sciences have estimated that a solar event without warning could cause $2 trillion in damage in the United States and leave the Eastern seaboard without power for a year.

In order to reach an orbit around the sun, the Solar Probe Plus will take seven flybys of Venus that will essentially give the probe a gravity assist, shrinking its orbit around the sun over the course of nearly seven years.

The probe will eventually be closer to the sun than Mercury. It will be close enough to watch solar winds whip up from subsonic to supersonic.

When closest to the sun, the probe’s 4-1/2-inch-thick carbon-composite solar shields will have to withstand temperatures close to 2,500 degrees Fahrenheit. Due to its design, the inside of the spacecraft and its instruments will remain at a comfortable room temperature.

The probe will reach a speed of 450,000 mph around the sun. On Earth, this speed would enable someone to get from Philadelphia to Washington, D.C., in one second, the agency said. The mission will also pass through the origin of the solar particles with the highest energy.

The idea of the solar probe originated more than 50 years ago, according to the agency. Researchers have wanted answers they hope this mission will provide for much longer than that.

The mission launches in 2018 and is scheduled to end in June 2025.

LIVE:

尋晚先去完黎，其實無咩野睇可以唔洗去

超英趕美的支那國月球衛星都未做到

金仔提供技術支援？

高溫燒滾了我 一切 無論宇宙壓力都將我壓低
推翻思想慣性 複製 無論笑匠戲謔我想法滑稽

原來係真

由第一下見到個post就諗起首歌

點解成隊消失了

個勢好勁架

正常返少咗人睇掛
其實未理解到實際點做到

男子組合天堂鳥要求解約 控經理人安排拍不雅照

被網民戲稱走「MK Pop」路線的三人男子組合BOP（天堂鳥），日前入稟控告兩間經理人公司，指對方疑未有履行合約承諾，其中包括安排拍攝有損組合形象的不雅照片，及未有根據合約分發利潤等，故要求解約，並索償45萬元。

2018 無講用咩嘢射
咁高速任務有可能DIV heavy 或者Falcon heavy